---
layout: page
title: Seeko Mobile
image: http://i.imgur.com/llq7qJa.png
link: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.alphafactory.seekomobile
linktext: Google Play Store
permalink: /seekomobile/
---

6개월 이상의 베타버전 배포 끝에 드디어 정식버전을 배포합니다.

정식 버전부터는 독자적인 중계서버를 사용하여 Seeko의 게시판 데이터를 받아오기 때문에 데이터 및 속도 면에서 엄청나게 이득을 보게 되었습니다. 기존 베타버전의 약 1/100, 타 모바일 웹 사이트에 비하여 1/10 정도로 데이터 통신량이 적습니다. (정보 갱신 횟수 당 평균 데이터 통신량 약 2KB) 용량 걱정없이 마음껏 Seeko를 즐겨주시기 바랍니다.

시코 모바일은 기본적으로 무료로 배포되는 어플리케이션으로써, 광고를 삽입하긴 하였으나 시코를 즐기는 데에 방해가 되지 않는 위치에 넣었으며, 기부를 통해 도움을 주시면 확인후 광고를 제거해 드리고 있습니다.

---

###Ver 1.5.9

- 서버 인코딩 문자열셋 UTF-8로 변경
- 서버 gzip 문제 수정
- 위 서버 업데이트로 인한 앱 내 인코딩 문제 수정

###Ver 1.5.8

- 메뉴버튼 나오지 않던 오류 수정.
- 라이브러리 업데이트.
- 마이너 버그 수정 및 최적화.

###Ver 1.5.7

- 특정 조건 하에서 대화상자가 없어지지 않는 오류 수정.

###Ver 1.5.6

- 하드웨어 버튼이 없는 기기에서 소프트 버튼부에 메뉴버튼이 나오지 않는 오류 수정.
- 약간의 마이너 최적화.

###Ver 1.5.5

- LG 및 Samsung 스마트폰 중 OS가 젤리빈인 경우에 발생하는 사진첨부 오류 수정.
- 로그인되지 않은 상태에서 게시글 검색을 사용할 수 없던 현상 수정

###Ver 1.5.4

- 로그인 하지 않은 상태에서 검색기능이 작동하지 않던 에러 수정.
- 이미지 로딩 및 디코딩 방식 수정.
- 광고방식 변경(Adlibr)
- 일부 마이너 에러 수정.

###Ver 1.5.3

- 가로모드에서 글 작성 시 글은 정상적으로 작성되나 에러가 발생하던 현상 수정.

###Ver 1.5.2

- 게시판/게시글 접속시 에러 수정.
- 젤리빈(Android 4.2)에서 실행시 자동 로그인이 되지 않던 현상 수정.
- 아이디 및 비밀번호 암호화 저장 알고리즘 향상

###Ver 1.5.1

- 환경설정 진입시 강제종료되던 현상 수정

###Ver 1.5.0

- 환경설정에 캐시삭제 기능 추가
- 환경설정에 접속관리 기능 추가
- (이제 로그인하지 않고 사용할 수 있습니다)
- 환경설정에 시코 모바일 패치노트 추가.
- 대화상자 글자크기 수정

###Ver 1.4.5

- 댓글 복사, 삭제 안되던 현상 수정.

###Ver 1.4.4

- 허니컴 이상 기기에서 시코 모바일 공지 안뜨던 오류 수정
- 소프트키에 메뉴버튼 안나오던 오류 수정

###Ver 1.4.3

- 장시간 게시글을 작성하고 난 후에 글 게시가 안되던 현상 수정.
- 장시간 사용하지 않다가 게시글을 삭제하려고 할 때 안되던 현상 수정.
- 장시간 사용하지 않다가 댓글을 작성하려 할 때 안되던 현상 수정.
- 장시간 사용하지 않다가 댓글을 삭제하려고 할 때 안되던 현상 수정.
- 안드로이드 설정에 따른 글자 크기 변경 가능.
- 사진 가져오는 부분 코드 일부 변경
- 서버 호스팅 최적화 및 사양 업그레이드

###Ver 1.4.2

- 장터에서 전화걸기 삭제(다이얼 -> 전화걸기 버튼으로 전화를 거세요)
- 일부 기기에서 게시글 삭제 후 에러나던 현상 수정
- 일부 기기에서 사진 가져올 때 에러나던 현상 수정
- 기타 최적화

###Ver 1.4.1

- 메모리 관련 최적화
- 게시글 작성 후 게시판 갱신 시 일부 기기 에러나던 현상 수정
- 로그인 비밀번호로 특수문자를 사용하는 경우에 로그인 불가하던 현상 수정

###Ver 1.4

- 시코 링크 팝업기능 추가
- 댓글 작성시 본문에 특정 특수기호가 있을 경우의 오류 수정
- 서버사이드 JSON 오류 수정
- 서버 경량화 및 최적화

###Ver 1.3.2

- 이미지 업로드시 개당 500KB 미만일 경우 리사이징 없이 업로드
- 댓글을 업데이트 했을 때 댓글 개수 표시 부분이 업데이트 되지 않던 오류 수정
- 필요없는 라이브러리 및 클래스 등의 제거와 전반적인 최적화

###Ver 1.3.1

- 일부 휴대폰에서 타이틀바 사라지지 않는 오류 수정
- 바탕화면이 흰색인 테마에서 게시판의 일부 글씨가 안보이던 오류 수정.

###Ver 1.3

- 테마 9가지 추가(환경설정에서 설정)
- 게시판 목록에서는 광고를 제거
- 검색버튼을 이미지로 교체
- 긴 제목이 왼쪽으로 자동 스크롤 되지 않던 현상 수정
- 기타 잡다한 최적화

###Ver 1.2.0

- 새 디자인 적용
- 검색기능 추가
- 광고 위치 변경
- 기타 최적화

###Ver 1.1.6

- 전체화면 시 댓글 작성란 키보드에 가려지는 현상 수정
- 기타 전체화면 설정 관련 버그 수정
- 로그인 실패 시, 로그인 재시도 대화창에 기존 아이디와 비밀번호 자동 입력

###Ver 1.1.5

- 환경설정 일부 추가(전체화면, 낙관 사용 여부 등)
- 댓글 작성 시 잘못된 토스트 메시지가 뜨던 현상 수정
- 광고 스레드로 인한 배터리 드레인 현상 수정

###Ver 1.1.4

- 멀티 태스킹 및 메모리 할당 관련한 오류들 전반적 수정
- 댓글 업데이트 추가

###Ver 1.1.3

- 첨부된 링크가 잘못되어 있을 때 발생하던 오류 수정
- 이미지 다운로드 할때, 다운로드 버튼 옆에 진행률 표시
- 광고로 인한 권한 일부 삭제 (위치기반 광고, 전화광고 제거)
- 중계서버 코드수정 : 링크에 클리앙 등의 사이트처럼 “&wr_”이 들어가 있는 경우, 파서의 오류로인해 “?_”로 표기되어 제대로 접속하지 못하던 현상 수정.

###Ver 1.1.2

- 게시글 수정 액티비티가 종료될 때 발생하던 오류 수정
- 아이스크림 샌드위치 단말기에서 두번째로 이미지를 첨부할 때 발생하던 오류 수정.

###Ver 1.1.1

- 멀티태스킹 관련하여, 웹브라우저를 보거나 홈런쳐로 갔다가 돌아왔을 때 강제 종료되던 현상 수정

###Ver 1.1

- 장터 게시글 삭제 가능했던 문제 수정
- 디바이스 포럼 및 리시버 포럼 추가
- 카테고리 리스트뷰 UI 변경
- 게시글 분류를 제목 앞에 [○○]의 형태로 추가
- 장터 전화번호 연결 기능 추가

###Ver 1.0.1

- 로그인 안되던 문제 긴급 수정

###Ver 1.0

- 정식버전 배포 시작
- 중계서버 도입하여 통신 데이터량 최소화
- 완전 자동 로그인
- 전체 UI 변경
- 게시글과 댓글란을 연결
- 이미지를 볼 때 따로 액티비티를 띄우지 않고 본문에 바로 표시
- 기타 최적화